
\فصل{ارزش تجاری}

\قسمت{مزایا برای هر ذینفع}

\زیرقسمت{مزایا برای ساکنین}

\شروع{فقرات}
\فقره \textbf{صرفه‌جویی در وقت:} پرداخت شارژ، ثبت درخواست و رزرو امکانات بدون مراجعه‌ی حضوری یا تماس تلفنی.
\فقره \textbf{شفافیت مالی:} مشاهده‌ی کامل تاریخچه‌ی پرداخت‌ها و مانده‌ی بدهی.
\فقره \textbf{پیگیری درخواست‌ها:} آگاهی از وضعیت درخواست تعمیرات در هر لحظه.
\فقره \textbf{دسترسی ۲۴/۷:} استفاده از خدمات سامانه در هر ساعت از شبانه‌روز.
\فقره \textbf{کاهش اصطکاک:} حذف نیاز به هماهنگی‌های تلفنی و مراجعه‌های حضوری.
\پایان{فقرات}

\زیرقسمت{مزایا برای مدیر ساختمان}

\شروع{فقرات}
\فقره \textbf{کاهش کار دستی:} حذف کاغذبازی، پیگیری‌های تلفنی و ثبت دستی پرداخت‌ها.
\فقره \textbf{گزارش‌گیری دقیق:} دسترسی فوری به وضعیت پرداخت‌ها، درخواست‌ها و رزروها.
\فقره \textbf{مدیریت کارآمد تیم خدماتی:} ارجاع سریع درخواست‌ها و پیگیری انجام کار.
\فقره \textbf{اطلاع‌رسانی رسمی:} انتشار اطلاعیه‌های ساختمانی با آرشیو منظم.
\فقره \textbf{شفافیت در برابر ساکنین:} کاهش اختلافات مالی از طریق سوابق ثبت‌شده.
\پایان{فقرات}

\زیرقسمت{مزایا برای کارکنان خدماتی}

\شروع{فقرات}
\فقره \textbf{وضوح وظایف:} فهرست روشن درخواست‌های ارجاع‌شده با اولویت و جزئیات.
\فقره \textbf{ثبت سابقه:} آرشیو کار انجام‌شده برای مرجعیت آینده.
\فقره \textbf{کاهش ارتباطات ناخواسته:} کاهش تماس‌های تلفنی برای دریافت وظایف.
\پایان{فقرات}

\زیرقسمت{مزایا برای مجتمع مسکونی به‌عنوان کل}

\شروع{فقرات}
\فقره \textbf{بهبود مدیریت:} انسجام بیشتر در اداره‌ی امور مجتمع.
\فقره \textbf{کاهش مناقشات:} شفافیت مالی و اطلاعاتی، دعواهای ناشی از ابهام را کاهش می‌دهد.
\فقره \textbf{افزایش رضایت:} ساکنین احساس می‌کنند ساختمان حرفه‌ای‌تر مدیریت می‌شود.
\پایان{فقرات}

\قسمت{جدول خلاصه‌ی ارزش}

\begin{table}[ht]
\centering
\caption{ارزش تجاری ساکنا برای ذینفعان}
\label{جدول:ارزش}
\begin{tabular}{|>{\raggedleft\arraybackslash}p{3cm}|>{\raggedleft\arraybackslash}p{4cm}|>{\raggedleft\arraybackslash}p{5cm}|}
\hline
\rl{\textbf{ذینفع}} & \rl{\textbf{مشکل قبلی}} & \rl{\textbf{ارزش ساکنا}} \\
\hline
\rl{ساکن} & \rl{مراجعه‌ی حضوری، عدم شفافیت} & \rl{خدمات آنلاین، تاریخچه‌ی کامل} \\
\hline
\rl{مدیر ساختمان} & \rl{کار دستی زیاد، پیگیری سخت} & \rl{اتوماسیون، گزارش فوری} \\
\hline
\rl{کارکن خدماتی} & \rl{دریافت کار از طریق تلفن} & \rl{لیست واضح، ثبت سابقه} \\
\hline
\rl{مجتمع} & \rl{مناقشات، بی‌نظمی} & \rl{شفافیت، انسجام، رضایت} \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}
